<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Нианы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobMoth" Caption=""/>
  </Box>

<<<<<<< HEAD
  Нианы (моли) – это раса инсектоидно-подобных существ с планеты СНН, отдалённо напоминающих земную моль. Обладают достаточно необычной и от того приятной человеческому глазу внешностью, хотя кого-то она может ввергать в шок. Они могут есть хлопок, ткани и одежду, но практически никакую другую пищу, которую остальные расы считают "съедобной".
  Их крылья обеспечивают лучшее ускорение, если на станции нет гравитации, но они все равно не могут свободно перемещаться в открытом космосе.

  Кроме того, с помощью крыльев они могут преодолевать небольшие расстояния раз в 6,5 секунд, но для этого необходимо присутствие гравитации. Однако из-за слабых ног они передвигаются на 6,5 % медленнее, чем другие виды.

  They take [color=#1e90ff]30% less Cold damage[/color] but [color=#ffa500]30% more Heat and 6.5% more Brute damage, and catch on fire more easily[/color].
=======
  They can eat cotton, fabrics and clothing, but virtually none of the food that others would consider "edible". They prefer a somewhat lower temperature range than humans. They are obsessed with the number "65".

  Their wings give them better acceleration if there is no gravity on the station, but they still can't move without equipment when floating out in space.
  They can also dash small distances once in 6.5 seconds using their wings, but that requires the gravity to be present. However they move 6.5% slower than other species due to their weak legs.

  They take [color=#1e90ff]30% less Cold damage[/color] but [color=#ffa500]30% more Heat and 6.5% more Brute damage, and catch on fire more easily[/color].

  They are also 6.5% lighter than most species.
>>>>>>> Goob/master

  ## Расовые особенности
  - Получают [color=#ffa500]на 30% больше урона огнём[/color], но [color=#1e90ff]на 30% меньше урона холодом[/color].
  - Имеют отличимый от других рас порог температуры. При низкой температуре получают [color=red]0.05[/color] холода в секунду; При высокой температуре получают [color=red]0.2[/color] ожогов в секунду.
  - Могут издавать звуки, похожие на чириканье (эмоция: чирикает).
  - Конечности при перемолке выдадут жир и кровь.
  - При разделке на крюке вы получите обычное мясо.
</Document>
