<Document>
# Guide to Grammar

<!-- 
Source: https://wiki.ss13.ru/index.php?title=Guide_to_Grammar
-->

Это руководство поможет улучшить качество ролевой игры через правильное использование русского языка в чате.

## Правило №1. Правописание -ться и -тся

В неопределенной форме глаголов пишется мягкий знак. 
[color=green]Пример:[/color] нужно делать, можно рубить, надо рубиться. 

В глаголах в третьем лице в переходной форме мягкий знак не пишется. 
[color=green]Пример:[/color] он рубится, фильм скачивается, скилл кастуется.

[color=yellow]Универсальное правило:[/color] если в вопросе к глаголу есть мягкий знак - он есть и в самом глаголе. Нет мягкого знака в вопросе - нет и в глаголе. 
[color=green]Пример:[/color] Что делать? - Качаться. Что делать? - Рубиться. Что делает? - Качается. Что делает? - Рубится.

## Правило №2. Приставка "з"

Приставки "з" в общегалактическом языке не существует.
[color=green]Пример:[/color] сделать, списать, сдать, сдуть. 

[color=yellow]Слова "исключения":[/color] в которых "з" является частью корня: здание, здесь, здоровье и т. д.

## Правило №3. "Не" с глаголами

"Не" с глаголами пишется раздельно.
[color=green]Пример:[/color] не люблю, не кастую, не качаюсь.

[color=yellow]Исключения:[/color] 
1. Когда "не" входит в корень слова: нервничать
2. Когда слово не употребляется без "не": ненавидеть, небрежничать, невзлюбить, невзвидеть и т.д.
3. Когда приставка "недо-" выражает незаконченность действия: недолюбливать, недорабатывать, недоставать.

## Правило №4. Правописание гласных после шипящих и Ц

[bold]ЖИ-ШИ-ЦИ[/bold] пиши через И: жизнь, машина, цифра. 
[color=red]Исключения:[/color] цыган, цыпочки, цыц, цыкать, цыпленок

[bold]ЧА-ЩА[/bold] - пиши через А: чаща 

[bold]ЧУ-ЩУ-ШУ[/bold] пиши через У: чулан, щука, шуба. 
[color=red]Исключения:[/color] парашют, жюри, брошюра

## Правило №5. Часто ошибочные слова

- Слово "раса" пишется с одной "с"
- Слово "питомец" пишется через И
- Слово "инженер" пишется через Е
- Слово "генетик" пишется через Е
- Слово "ассистент" пишется с двумя C
- Слово "Шаттл" пишется с двумя "т"

## Правило №6. Частицы через дефис

[italic]То, либо, кое, нибудь - черточку поставить не забудь![/italic]

Частица "-то" пишется со словами через дефис. 
[color=green]Пример:[/color] какой-то

Кроме того, через дефис со словами пишется частица "либо", приставка "кое" и суффикс "нибудь". 
[color=green]Пример:[/color] какой-нибудь, какой-то, какой-либо, кое-что.

## Правило №7. Правописание приставок -пре-, -при-

[bold]-пре-[/bold]
- Если приставка имеет значение ОЧЕНЬ: пребольшой (очень большой), преувеличивать (очень увеличивать)
- Если имеет значение ПЕРЕ: преступать закон (переступать), преобразиться (переменить облик)

[bold]-при-[/bold]
- Если обозначает близость, сближение или присоединение: прибить, примыкающий, принести, приблизиться
- При неполноте действия: приоткрытый, пригореть, прикоснуться
- Если имеет значение завершенности действия: приглушить, придумать, присмотреть
- Если имеет значение "совершать действие в чьих-либо интересах": приберечь, припрятать

## Правило №8. Правописание корней с чередованием

[bold]бер/бир:[/bold] "бер" пишется всегда, когда нет суффикса "а" после корня. "бир" пишется, когда стоит суффикс "a"
[color=green]Пример:[/color] забрать, забирАть, тереть, перетирАть

[bold]Проверяемые безударные гласные:[/bold] В безударных слогах корня пишутся те же гласные, которые пишутся в этой части слова под ударением.
[color=green]Пример:[/color] знамена развеваются (веять) - события развиваются (развитие)

[color=yellow]Важно:[/color] Гласные о - а в неударяемых корнях глаголов нельзя проверять формой несовершенного вида на -ывать (-ивать). 
[color=green]Пример:[/color] кормить - кормит (но выкармливать)

## Правило №9. Правописание приставок

- Приставки з- не существует, есть приставка с-: сделай, свесь
- В словах здание, здоровье, здесь з входит в состав слова
- В конце приставки следует писать з, если следующая буква - звонкая согласная, с - если глухая: воспеть, воззрение
- В приставках раз-(рас-) - роз-(рос-) под ударением о, без ударения - а: раздать - розданный
- После приставок на согласную пишется ы вместо и, кроме сложносокращенных слов: играть-сыграть, пединститут, сортинвентарь. [color=red]Исключение:[/color] взимать
- После приставок меж, сверх, контр, суб, транс, пан, пост пишется и: контригра, сверхизысканный, межинститутский
- Перед словами с корнем чит - два с, перед чет одно с: расчесть, рассчитать. [color=red]Исключение:[/color] бессчетный
- С приставкой -пра пишутся слова прабабушка, пращур, прабабушка, прадедушка, прародитель. Остальные слова пишутся с приставкой про: проведать, проведение
- Слово "в связи" всегда пишется раздельно

## Правило №10. Непроизносимые согласные

Для проверки непроизносимых согласных в корне надо так изменить слово, чтобы после корня стояла гласная.
[color=green]Пример:[/color] устный - уста, искусный - искусен

## Правило №11. Суффиксы причастий

[bold]В действительных причастиях настоящего времени пишутся суффиксы:[/bold]

[bold]-ущ- (-ющ-),[/bold] если причастия образованы от глаголов I спряжения: 
бор-ющ-ийся (борются), клокоч-ущ-ий (клокочут), колыш-ущ-ийся (колышутся), мел-ющ-ий (мелют), пол-ющ-ий (полют), стел-ющ-ийся (стелются), та-ющ-ий (тают).

[bold]-ащ- (-ящ-),[/bold] если причастия образованы от глаголов II спряжения: 
дыш-ащ-ий (дышат), жал-ящ-ий (жалят), завис-ящ-ий (зависят), кле-ящ-ий (клеят), мол-ящ-ий (молят), хвал-ящ-ий (хвалят).

[bold]В страдательных причастиях настоящего времени пишутся суффиксы:[/bold]

[bold]-ем- (реже -ом-),[/bold] если причастия образованы от глаголов I спряжения: 
организу-ем-ый (организуют), колебл-ем-ый (колеблют), проверя-ем-ый (проверяют), вед-ом-ый (ведут), влек-ом-ый (влекут), нес-ом-ый (несут);

[bold]-им-,[/bold] если причастия образованы от глаголов II спряжения: 
вид-им-ый (видят), завис-им-ый (зависят), кле-им-ый (клеят), слыш-им-ый (слышат)

## Правило №12. Случаи постановки запятой

Запятая ( , ) — знак препинания. В русском языке запятая используется на письме для обособления:

- [bold]а)[/bold] определений, если определение находится после определяемого слова, либо имеет добавочное обстоятельственное значение, либо в случаях, когда определяемое слово является именем собственным или личным местоимением
- [bold]б)[/bold] обстоятельств, кроме тех случаев, когда обстоятельство является фразеологизмом; также в случаях, когда обстоятельство выражено существительным с предлогом (кроме предлогов невзирая на, несмотря на), запятая ставится факультативно
- [bold]в)[/bold] обращений
- [bold]г)[/bold] уточнений
- [bold]д)[/bold] междометий
- [bold]е)[/bold] вводных слов (по некоторым источникам, вводные слова входят в состав обособленных обстоятельств, по другим — нет)

## Правило №13. Правописание НЕ и НИ с наречиями и местоимениями

С местоимением и наречием НИ образует новые, отрицательные местоимения и наречия (нигде, никто, никому, ни почему, никак, никогда и пр.)

В отрицательных местоимениях пишется: 
- под ударением – НЕ (не́кого просить, не́чему удивляться)
- без ударения – НИ (никого́ не просить, ничему́ не удивляться)

В отрицательных местоимениях при отсутствии предлога НЕ и НИ являются приставками и пишутся слитно, при наличии предлога – частицами и пишутся раздельно, в результате чего образуется сочетание из трех слов (никого – ни у кого, нечем – не с чем, никаких – ни при каких).

## Правило №14. Правописание приставок ПОЛ и ПОЛУ

[bold]Слова с пол- пишутся через дефис:[/bold]
- если далее следует гласная
- если далее следует л
- если далее следует большая буква

В остальных случаях ПОЛ пишется слитно. Также пишется слитно исключение "поллитровка".

Приставка ПОЛУ пишется всегда слитно.

ПОЛ может писаться раздельно, когда за приставкой следует слово, к которому она не относится.
[color=green]Пример:[/color] пол чайной ложки или пол-ложки.

---

[italic]Помните: правильная грамматика улучшает качество ролевой игры и делает общение более приятным для всех участников![/italic]

</Document>
