<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 TurboTrackerss14 <130304754+TurboTrackerss14@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 faint <46868845+ficcialfaint@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ilya246 <57039557+Ilya246@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Служба Безопасности
Обеспечение безопасности станции и экипажа - номер один для [color=#cb0000]Службы Безопасности[/color].

Они встречаются с [textlink="Агентами Синдиката" link="Traitors"], [textlink="Ядерными Оперативниками" link="NuclearOperatives"], [textlink="Зомби" link="Zombies"] и с совершенно неуправляемым экипажем.

## Personnel
Отдел [color=#cb0000]Службы Безопасности[/color] в своем составе имеет кадетов службы безопасности, офицеров службы безопасности и детектива.[color=#cb0000]СБ[/color] управляют Смотритель и Глава Службы Безопасности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Офицер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Детектив"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Смотритель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="ГСБ"/>
  </Box>

## Снаряжение
Во-первых, у нас есть нелетальные средства, которые стоят на ступень выше, чем просто требование выполнять указания. И станбатон, и станнер способны ограничить движение нападающего, в то время как наручники могут быть применены, чтобы лишить преступника свободы передвижения и доступа к рукам.

Станбатон действует по-разному в зависимости от типа атаки. При легкой атаке ([color=yellow]Левый клик[/color]) он наносит 75 единиц мгновенного урона выносливости и сбивает цель с ног на 4 секунды после 2-секундной задержки, эти значения могут быть изменены или полностью отменены броней и стимуляторами. Легкие атаки задерживаются на 2,5 секунды и потребляют в два раза больше энергии. Тяжелые атаки ([color=yellow]Правый клик[/color]) наносят 15 мгновенных повреждений выносливости и 40 повреждений выносливости сверх нормы, которые мягко критуют цель после 2 попаданий, когда повреждения выносливости сверх нормы достигают порога стаминакрита (100 повреждений выносливости для большинства видов). Мягкий крит выносливости все еще позволяет цели ползти, но любой немедленный урон выносливости вызывает крит выносливости, что позволяет надеть на нее наручники. Чтобы оглушить цель с помощью тяжелой атаки, нужно либо ударить ее дважды, затем подождать некоторое время, пока она не будет сбита с ног, и ударить еще раз, чтобы полностью выбить выносливость, либо ударить четыре раза в быстрой последовательности.

<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

## Вспышки
[color=#a4885c]Вспышки[/color] - эффективное средство для рассеивания толпы и задержания особо уклончивых целей, а большая площадь воздействия ослепляет всех, кто не защищен.
Стоит отметить, что вспышки можно использовать как по большой площади (горячая клавиша [color=yellow]Z[/color]), так и если вы атакуете ими кого-то, пока активен [color=red]Боевой режим[/color]. Важно отметить, что эффект оглушения от точечных ударов вспышки длится [color=yellow]в 2,5[/color] раза дольше, чем вспышки по большой площади.[color=#cb0000]Security[/color] and [color=#a4885c]some[/color] other members of staff have eye protection from flashbangs and flashes.

Светошумовые гранаты издают громкий звук при срабатывании, сбивая с ног всех в большой области, продолжительность сбивания зависит от расстояния до эпицентра. Защита ушей в виде некоторых шлемов и наушников, которые есть у [color=#cb0000]службы безопасности[/color] и [color=#a4885c]всего[/color] командного состава, в некоторой степени подавляет шум от вспышек, позволяя безопасно использовать светошумовые гранаты на расстоянии, но в то же время не давая взорвать их в своих руках.

<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>

## Летальное вооружение
Если возникнет ситуация, у [color=#cb0000]Службы Безопасности[/color] есть лазерные винтовки, дробовики, пистолеты и автоматы, способные открыть шквальный огонь по любому, кто выступит против станции.  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>
